美研究稱小說情節多如牛毛，但其實基本“套路”只有六種。

美國研究人員說，小說情節多如牛毛，但其實基本“套路”只有六種。

佛蒙特大學數學系博士安迪·里根和同事利用人工智能程序分析1327本書，這其中既包括兒童讀物，也包括莎翁戲劇以及經典小說。

人工智能程序分析了小說中的“情感軌跡”而非情節後發現，小說“套路”無非六種：由窮到富、由富到窮、先苦後甜、先甜後苦、先甜後苦再甜、先苦後甜又苦。其中，由窮到富這樣白手起家的故事是狄更斯、奧斯汀等小說家的最愛，但讀者們似乎更偏愛後幾種。

英國《每日郵報》援引里根的話報道，小說幫助人類理解自身的存在，他們的研究有一天可以幫助科學家“訓練”電腦來寫小說。

on9，得一種套路：起承轉合

美研究：人類性別只有兩種

大把由富到富

所有故事只有2種，一種係有結局一種係無